% ../skript-energie.tex
\section*{Vergleich Batterien -- Solarzellen}

\textbf{Batterien sind Energiespeicher, die chemische Energie in elektrische Energie umwandeln.}
\textbf{Akkumulatoren sind wiederaufladbare Batterien.}

\textbf{Solarzellen wandeln Strahlungsenergie (Licht) in elektrische Energie um.}

\textit{Verteile die 18 Begriffe gleichmässig (je sechs) auf die drei Spalten der Tabelle!}

Alkali-Mangan,
Armbanduhr,
günstig,
lichtabhängig,
Lithium,
Mobiltelefon,
Primärzelle,\\
Sekundärzelle,
Starterbatterie fürs Auto,
Strom vom Dach,
Taschenlampe,\\
teure Herstellung,
umweltfreundlich,
wiederaufladbar,
Halbleiter Silizium

\begin{table}[!ht]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|}
    \hline
    Batterien & Akkumulatoren & Solarzellen \\
    \hline
    & & \\
    \answergap[1]{Primärzelle} & \answergap[1]{Sekundärzelle} & \answergap[1]{lichtabhängig} \\
    \answergap[1]{günstig} & \answergap[1]{wiederaufladbar} & \answergap[1]{umweltfreundlich} \\
    \answergap[1]{Alkali-Mangan} & \answergap[1]{Lithium} & \answergap[1]{teure Herstellung} \\
    \answergap[1]{Taschenlampe} & \answergap[1]{Mobiltelefon} & \answergap[1]{Halbleiter Silizium} \\
    \answergap[1]{Armbanduhr} & \answergap[1]{Starterbatterie fürs Auto} & \answergap[1]{Strom vom Dach} \\
    & & \\
    \hline
\end{tabularx}
\end{table}

\paragraph*{Umweltverträglichkeit:}

Die Herstellung von Solarzellen verbraucht sehr viel Energie.
Wenn sie dann aber montiert sind, erzeugen sie den Strom ohne Lärm oder Abgase.
Die Herstellung von Batterien und Akkus verbraucht ebenfalls viel Energie.
Durch die Wiederaufladbarkeit der Akkus sind diese aber umweltverträglicher.

\paragraph*{Recycling}

Batterien und Akkus enthalten viele wertvolle Rohstoffe und schädliche Schwermetalle.
Für Batterien gibt es Sammelstellen bei der Gemeinde.
Auch Solarzellen werden recycelt.
Die Kosten dafür bezahlt man schon beim Kauf.

\paragraph*{Kombination}

Batterien sind Energiespeicher, Solarzellen erzeugen elektrische Energie aus Sonnenlicht.

\textit{Überlege dir, welche Vorteile eine Kombination der beiden Energieträger hat:}

\linebox{2}{%
    \textit{Mögliche Lösung:} Die Solarzellen erzeugen den Strom bei Tageslicht und laden dabei auch den Akku auf. Bei Dunkelheit kann der Akku dann den Stromunterbruch überbrücken.
}

\textbf{Solarbatterien sind Akkumulatoren, welche mit Strom aus Solarzellen aufgeladen werden und die elektrische energie bei Bedarf wieder abgeben.}

\textit{Suche im Internet Anwendungsbeispiele für Solarbatterien.}

\answerbox{2}{%
    \textit{Anwendungsmöglichkeiten:}\\
    Elektroautos, Gartenlampen, Ampeln, Haushalt, Mähroboter usw.
}
